%---------------------------------------------------
% Nombre: capitulo1.tex  
% 
% Texto del capitulo 1
%---------------------------------------------------

\chapter{Introducción}

Esta última práctica está enmarcada dentro de la asignatura \textbf{Sistemas Inteligentes para La Gestión en la Empresa} del Master Profesional en Ingeniería Informática de la UGR  y aborda un problema real de predicción multiclase en la plataforma Kaggle \cite{kaggle}. 

Este problema, es de un nivel avanzado, y a lo largo de los siguientes capítulos intentaremos aportar una solución aceptable en la plataforma Kaggle, así como estudiar y asentar los diferentes conceptos teóricos vistos en la asignatura. 


\section{Problema y Dataset}
\label{dataset}

El problema en última instancia es un problema de clasificación multiclase real el cual deberá ser resuelto mediante técnicas de \textit{deeplearning}. El problema, en concreto es Intel \& MobileODT Cervical Cancer Screening \cite{challenge} y trata de clasificar partiendo de imágenes del cervix de distintas pacientes, que tipo de tratamiento para el cancer es más efectivo, aspecto muy relevante sobre todo en puntos del mundo rural donde el acceso a grandes infraestructuras médicas puede estar limitado y donde la prevención en etapas tempranas puede ser decisiva.  

El dataset está compuesto de la siguiente manera:

	\begin{itemize}
		\item \textbf{test}: 512 Imágenes que deberemos clasificar tras el entrenamiento. 
		\item \textbf{train}: Tenemos un total de 1581 muestras para entrenar, compuestas por 350 de tipo 1, 781 de tipo 2 y 450 de tipo 3. 
		\item \textbf{train-extra}: El dataset ofrece también una gran conjunto de imagenes extra para el entrenamiento de unos 30GB de espacio en disco. 
	\end{itemize}

Podemos ver como el dataset muestra cierto ratio de des balanceo, por lo que en instancias superiores de la práctica, deberemos atacar este punto para obtener mejores resultados. Por otro lado, las restricciones del problema hacen que sean interesantes propuestas como \textit{One Vs One} o \textit{One vs All} que analizáremos en sucesivos puntos. 


\subsection{Evaluación}

La evaluación de está práctica tendrá como evaluador del modelo la función \textit{logloss}, donde los falsos negativos tendrán una gran penalización. En caso de obtener una evaluación perfecta, el \textit{logloss} del clasificador sería \textbf{0}.


\section{Herramientas y objetivos}

En esta sección veremos una breve introducción a las herramientas usadas para el desarrollo de la práctica así como de los principales objetivos que se buscan conseguir con el desarrollo de la misma. 

\subsection{Hardware}

\begin{table}[H]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{cc} \toprule
		Elemento & Características \\ \midrule
		Procesador & 2,6 GHz Intel Core i5 \\
		GPU & - \\
		Memoria Ram &  8 GB 1600 MHz DDR3 \\
		Disco duro & SATA SSD de 120 GB\\ \bottomrule
		\end{tabular}
	\end{center}
\caption{Especificaciones técnicas de la máquina 1.}
\label{ord_personal1}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{cc} \toprule
		Elemento & Características \\ \midrule
		Procesador & Intel Core i7 6700HQ \\
		GPU & 2,6 GHz Intel Core i5 \\
		Memoria Ram &  16 GB SDRAM  \\
		Disco duro & 128GB SSD\\ \bottomrule
		\end{tabular}
	\end{center}
\caption{Especificaciones técnicas de la máquina 2.}
\label{ord_personal2}
\end{table}

\subsection{Software}

El software utilizado es en su práctica totalidad software libre, siendo el restante software propietario cuyas licencias vienen incluidas en el sistema operativo de la máquina \ref{ord_personal1} siendo este OS X "Sierra", o el Windows 10 de la máquina \ref{ord_personal2}. El software usado es:

\begin{itemize}
	\item \textbf{RStudio}: Entorno de trabajo para R.
	\item \textbf{Tensorflow}: Entorno de deeplearning sobre Python. 
	\item \textbf{Keras}: Capa de abstracción sobre Tensorflow. 
	\item \textbf{MXNet}: Libreria de Deeplearning sobre R.  
	\item \textbf{Atom}: Editor de texto plano para la programación de los scripts. 
	\item \textbf{TeXShop}: procesador de textos basado en \textit{Latex} usado para elaborar la documentación del presente proyecto.
\end{itemize}

\subsection{Objetivos}

Los objetivos de este trabajo podrían resumirse en los siguientes:

\begin{itemize}
	\item Obtener un modelo predictivo fiable que dado una nueva imagen pueda predecir el tipo de tratamiento contra el cancer a aplicar. 
	\item Obtener un valor de \textit{LogLoss} aceptable para escalar posiciones en la competición de Kaggle. 
	\item Comprender y estudiar las distintas técnicas de minería de datos vistas en la asignatura.
	\item Ahondar en el proceso de la multiclasificación y las vertientes de estudio dentro de la misma. 
	\item Estudiar distintos métodos de clasificación sobre el mapa de características proveniente del entrenamiento de las redes neuronales.   
\end{itemize}

\section{Organización del trabajo} 

La organización del presente documento, se centra en detallar cada uno de los pasos seguidos durante el estudio y resolución del problema planteado en esta introducción. En el capítulo \ref{preprocesado} veremos los scripts y explicaciones asociadas al preprocesado de datos, más concretamente al data augmentation y cierto enfoque de \textit{imbalance learning}. En el capitulo \ref{nn} tendremos el grueso del trabajo en el que entraremos en detalle en una primera aproximación \textit{from scracth} con \textit{mxnet}  y el grueso del trabajo realizando \textit{fine tunning} en Tensorflow.  Finalizaremos con el capítulo \ref{multi} dedicado al estudio de multiclasificación y uso de otros clasificadores y por último las conclusiones y vías futuras que quedan relegadas al capítulo \ref{conclusiones}. 

Los resultados obtenidos en la competición de kaggle pueden encontrarse en el Anexo de la seccion \ref{anexo}.


\clearpage
%---------------------------------------------------